# Ma BU P8






<div align="center">

<p><img src="https://play-lh.googleusercontent.com/eqaU8qQVd1qeE0u9FFw4Qd-mXfICTyTEfvwHCOUoUlPpr8ROXVOSnlSfTX87LYuEpxE=w480-h960-rw" width="200"></p>
 
# Ma BU P8

### Ma Bibliothèque Universitaire P8

[![Android](https://img.shields.io/badge/Android-grey?logo=android&style=flat)](https://www.android.com/)
[![License](https://img.shields.io/github/license/CoinTrend/CoinTrend?color=orange)](./LICENSE)
[![Release](https://img.shields.io/badge/release-3.0-green)](https://img.shields.io/badge/release-3.0-green)


<p align="center"> 
  <a href='https://play.google.com/store/apps/details?id=com.appmbp.mbp8'>
    <img alt='Get it on Google Play' src='https://play.google.com/intl/en_us/badges/static/images/badges/en_badge_web_generic.png' height=75/>
  </a>
</p>
</div>
 
 ----
 
Une simple application mobile Android 📱, pour les étudiants de l'Université de paris 8 - Vincennes - Saint - Denis. Ma BU P8, vous aide à vous orienter à l'intérieur de la bibliothèque avec le plan des différentes salles, vous pouvez vous connecter à votre espace utilisateur, réserver une salle, mais aussi consulter les modalités des prêts. Pas de Pubs, Pas d'Analyse de donnés Utilisateur, juste un service rendu Open Source et Gratuitement 💎.

## Fonctionnalités

- **Accès**: Permet d'accèder à son utilisateur, et permet de consulter les différents horaires d'ouverture de la bibliothèque, ainsi que les modalités de prêts.
- **Mon Conseiller**: Conseil un livre à un(e) étudiant(e) un livre en fonction de son cursus et niveau universitaire ainsi que son emplacement dans la bibliothèque. _(... En cours de développement ...)_
- **Plans**: Affiche le plan des différentes salles de la bibliothèque avec des informations supplémentaires pour les utilisateurs.

<br>
<p float="left">
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/92603736/220122332-8cf7f5c4-e28b-41fe-bc85-1c2b4fce538f.png"  width="23%">
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/92603736/220122337-1c307a53-ccad-45ca-b10d-837b2cf6209e.png"  width="23%">
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/92603736/220122341-42cc6de9-bae6-43d0-888c-c62bc3d4257e.png"  width="23%">
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/92603736/220284460-906217aa-509a-4d64-bcc4-ca60b18d44ae.png"  width="23%">

</p>



### 100% gratuit et open-source
Ne faites pas confiance, vérifiez ! Ma BU P8 est 100% gratuit et n'inclut aucune publicité ni tracker. Vérifiez le code vous-même et n'hésitez pas à me contacter si vous avez des suggestions !

### Conçu pour Android
L'interface utilisateur a été conçue en suivant des règles de design bien étudier, une conception matérielle utilisant uniquement des composants Android natifs.

## Technical Details


##  Contribution

Je travaille actuellement seul sur ce projet et à cause de mes études, je n'ai pas assez de temps pour développer pleinement de meilleur fonctionnalités. Donc, si vous aimez l'application et avez des compétences en développement Android, pensez à rejoindre le projet ! Voici quelques fonctionnalités déjà demandées par les utilisateurs :


- [ ] Prise en charge de plusieurs langues
-> Ajouter des fichiers XML avec les chaînes de caractère de l'app, suivie de la traduction (pour chaque langue ,il faut un fichier string.xml)
- [ ] Conseiller virtuel
-> (80% de travail fait) Manque juste de répertorier les différents livres et leurs emplacements à la bibliothèque
- [ ] Conseiller virtuel (Mode ChatBot)
-> Plusieurs manière de coder un chatbot ( AIML, Seq 2 Seq, GPT)
- [ ] Corriger le bug lors du partage de l'application via le bouton "Partager l'app"
- [ ] Coder un bouton "Donation" pour soutenir le projet    



## Powered By

- Hadj Rabah Zine Eddine

- Contributeur : 

## License
Ma BU P8 est publiée sous la [licence GPL-3.0] (./LICENSE). Sauf explicitement
autrement dit, tous les fichiers de ce référentiel sont sous licence.

Tous les projets doivent attribuer correctement [la source d'origine](https://github.com/)
et doit inclure une copie non modifiée du texte de licence ci-dessous dans tous les forks

``` 
Ma BU P8: Ma Bibliothèque Universitaire P8, gratuit et open source

Copyright (C) 2023  Hadj Rabah Zine Eddine
Ce programme est un logiciel libre : vous pouvez le redistribuer et/ou le modifier
sous les termes de la licence publique générale GNU telle que publiée par
la Free Software Foundation, soit la version 3 de la Licence, soit
(à votre choix) toute version ultérieure.

Ce programme est distribué dans l'espoir qu'il sera utile,
mais SANS AUCUNE GARANTIE ; sans même la garantie implicite de
QUALITÉ MARCHANDE ou ADAPTATION À UN USAGE PARTICULIER. Voir le
Licence publique générale GNU pour plus de détails.

Vous devriez avoir reçu une copie de la licence publique générale GNU
avec ce programme. Sinon, consultez <https://www.gnu.org/licenses/>.

```   
